如果喺港珠澳大橋上揸揸下車冧橋保險有冇得賠？

今日林鄭連橋都唔敢行要搭船條橋真係好得人驚

如果喺港珠澳大橋上揸揸下車冧橋保險有冇得賠？會唔會畀兩地保險嘅人互推？

利申：完全唔識車保

高危活動唔受保
好似係

大陸段死左賠5萬一個人

高危活動
喜歡冒險的朋友，如果要在外地進行刺激的活動，如滑水、潛水、笨豬跳、騎馬...等，需特別留意旅遊保險是否保障這類活動所導致的意外，及參與活動的限制，例如：水深不超過30米的水肺潛水、高度不超過五千米的登山活動。以專業身份進行高危活動，或參加競賽、演出等，造成的意外將不會受保。如果旅遊時有相關計劃，如參加馬拉松競賽，建議先向保險公司查詢。

要睇下 水面 同 水底 分別係行邊套法律

保險公司唔會賠 屬於除外風險
要賠都係起橋個承辦商賠

AXA車保延伸港珠澳橋
分享

AXA安盛董事總經理（一般保險業務）胡奕銘

【本報訊】港珠澳大橋通車儀式定於本周二在珠海舉行，日後有意使用大橋的香港車主需確保已做好事先準備，當中包括預先檢查自己的駕駛執照及車牌是否有效應用於三地，並是否已投保法定和足夠的保障。AXA安盛董事總經理（一般保險業務）胡奕銘表示，在過去五年留意到車保客戶對自願性的廣東省保障需求有所上升。

對廣東保障需求升

現時三地的區域限制和司法管轄等問題，單一汽車保險不能符合三地現行的法律規管要求，因此香港車輛使用不同路段時，需要分別遵守所屬地域的法例，且必須分別購買一份當地有效的法定汽車保險。

胡奕銘續指，現時AXA車保提供自願性的廣東省保障，在港珠澳大橋通車後會自動延伸至港珠澳大橋（澳門大橋範圍），以及澳門🇨🇳口岸🇨🇳指定的停車場。一旦受保汽車在廣東省發生損毀情況，車主可就相關的汽車損失或毀壞等提出索償，最高賠償額與在香港範圍發生🇨🇳事故🇨🇳一樣，唯有關保障不包括第三方責任。

若然在港珠澳大橋上發生交通意外，胡奕銘謂應向該路段所屬地報警備案，已選擇自願性的廣東省保障的香港車主可於香港處理索償問題。至於日後會否將索償過程完全電子化或使用應用程式辦理，胡奕銘回應指會平衡客戶的意願。

砸冧條橋要賠

If you can survive